# [Animation 組件](https://docs.cocos.com/creator/manual/zh/animation/animation.html)

creator 中 提供了 Animation 組件 將其掛接到節點上 來控制動畫

# Clip 動畫剪輯

動畫剪輯 就是一份動畫的 聲明數據 將其掛接到 Animation 組件 上 就能夠應用這份動畫數據到節點

節點數據的索引是以掛接到 Animation 組件的節點爲根節點的相對路徑 所以同個父節點下 的同名節點只能產生一份動畫數據 並且只能應用到第一個同名節點上


## clip 參數

* sample 定義當前動畫數據的每秒幀率 默認60 這個參數會影響時間軸上沒兩個整數秒刻度之間的幀數量(也就是兩秒之內有多少格)
* speed 當前動畫的播放速度 默認爲1
* duration 當動畫播放速度爲1時 動畫持續時間
* real time 動畫從開始播放到結束 真正持續時間
* wrap mode 循環模式


# 動畫剪輯器
![](assets/main.jpg)

1. 常用按鈕區域 一些常用功能按鈕 依次爲 **開始錄製 返回第一幀 上一幀 播放/暫停 下一幀 插入動畫事件 新建動畫剪輯**
2. 時間軸與事件 這裏主要顯示時間軸 添加自定義事件也會顯示在這裏
3. 層級管理(節點樹) 當前動畫剪輯可以影響到的節點數據
4. 節點內關節幀的預覽區域 這裏主要是顯示各個節點上的所有幀的預覽時間軸
5. 屬性列表 顯示當前選中的節點在選中的動畫剪輯中已經包含了的屬性列表
6. 關節幀 每個屬性相對應的幀都會現在在這裏

# 快捷鍵
* left 向前移動一幀
* right 向後移動一幀
* delete 刪除當前所選中的關節幀
* k 正向播放動畫 擡起後停止
* j 反向播放動畫 擡起後停止
* ctrl / cmd + left 跳到第0幀
* ctrl / cmd + right 跳到最後一幀




